沈陣營第三百一十八期 - 師父吹雞大家入市、可以入市、沈大師號角已響起

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

月供撚必睇: 師父月供錦囊

必供名單 - 發達冧把

斷供名單 - 跌錢冧把

入貨忠告

大宗商品操作，還看師父

2019近照

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上期

沈陣營第三百一十七期 - 姜太公遇文王先會升、師父睇26000

\l/

過去兩年股市大跌，很多上市公司股價嚴重低於本身價值，出現私有化熱潮。近期有上周公布的會德豐(00020)，即將截止辦理接受要約手續的有中航國際(00161)。
私有化條款可反映出大股東的慷慨程度。小股東考慮的包括私有化溢價，及是否全數現金支付，始終現金是最實際，換股則有變數，因股份有下跌風險。
若將中航國際跟同期已公布及完成私有化的公司作比較，包括：華地國際及華能新能源，它們的私有化價格溢價分別為48.39%及41.53%，而中航國際為92.08%。反映其大股東的私有化決心。站在小股東的角度，也屬於難得的套現機會。

中航國際今次的私有化，多數議程已於股東大會上，高票表決通過，現在已到要獲足夠比例H股股東接納要約的最後階段，現在股東相信不難作出決定。
股市方面，美股道指周一大升近1,300點，惟港股恒指周二反應一般，皆因早前相對跌得少，但筆者一直推介的5G股，繼續跑贏大市。經過上周的調整，港股已營造了兩個底部，後市相信會逐步收復失地。在2月份低位所吸納的股份，可以繼續持有。
訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

師父同船 錢如噴泉

\|/

美股千升

IG 唔跟

師父\|/ \|/ \|/

\｜/
師父早晨

千升千跌再千升
傻左

\｜/
師傅早晨 今日驚蟄

洛杉磯公共衞生局（DPH）4日也宣佈，當地新增6宗武漢肺炎確診個案，累計至7宗。為防堵疫情，洛杉磯市即日起進入緊急狀態。

師父\|/

今日爆升 師父又中

俾番個老母面師父

\I/

噚晚歐元中間價曾跌落 8.63 順手掃多六萬
跟住就即彈上 8.65
啱啱好就係圖中既谷底位

支那文匯報
減息疫症利淡 港股雙重受壓

2020-03-05
香港文匯報訊（記者 周紹基）美聯儲突減息半厘，應對全球新冠肺炎疫情，但美股仍向下，市場人士認為，美國再減息確認了經濟出現大問題，減息消息反而是利淡訊號。本港銀行暫未跟隨減息，但分析指減息對本地銀行股不利，港股高開36點後回軟，全日挫62點，收報26,222點，成交額1,111億元，是連續10天成交過千億元。

央行放水作用成疑

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，市場經常重演歷史，早前一直炒作減息憧憬，一旦落實減息，反而是沽貨的時機。他指出，今次美國是緊急減息，顯示當地經濟較市場預期更弱，即使其他主要央行很大機會接力減息，但也難以刺激實體經濟。

他續說，市場對央行「放水」的刺激作用成疑，反而若中美貿易談判有進展，對市場的刺激會更大。雖然他個人認為，疫情不會令港股出現崩跌，但內地股市一天未見復甦，A股及港股實難以重回上升軌。至於美股方面，由於早前亞洲區股市先行下跌，美股卻在高位徘徊，故今次美股跌浪，跌幅會較其他地方大，這或打亂了美國總統大選的各方部署。

師父轉身

佢買兩邊

即係橫行？

大盈上落

引熊

入牛

我屌你又轉身 難以重回上升軌

師父買上又買落，cls

屌

師父想食哂2邊

肥佬轉身淡淡又要死

師傅有哂步驟心法

今期入完市，下期咪就係沽貨的時機

呢啲撚市 應該要左手牛右手熊咁玩
可惜唔撚識左右互搏 無限袋底大法

星期三先話做左雙底，好難捉摸呀

即係佢等緊做四底

做咗雙底冇話唔可以穿

唔係師父講架句嘢

美國眾議院通過「台北法案」協助台灣鞏固邦交、參與國際組織並增強雙方經貿關係

世界知識產權組織總幹事 由美國支持新加坡候選人當選

2日前個咩一合口罩 7分鐘訂晒

神聖的師父不容許任何人質疑

3月4日 大師教路
股市方面，前晚美股道指大升近1,300點，惟港股恒指昨日反應一般，皆因早前相對跌得少，但筆者一直推介的5G股，繼續跑贏大市。經過上周的調整，港股已營造了兩個底部，後市相信會逐步收復失地。在二月份低位所吸納的股份，可以繼續持有。

內文的重點
台灣口罩生產商幾乎都對政府「徵收口罩」政策表示滿意，因為醫療口罩的成本一片大約是6毛新台幣（約人民幣0.13元），賣給中盤商的價格約新台幣1.5元（約人民幣0.34元），但政府是以新台幣2.5元（約人民幣0.58元）徵收。黃惠豐說：「除非是想要漲價的工廠，否則這價錢對我們來說不錯了。」

一次性醫療口罩的主要原料為三層不織布，包括最外層的防潑水層、中間過濾病毒的的熔噴不織布及吸汗水的最內層。「因為台灣中小企業龐大，生產這些不織布的工廠多，貨源充足，他們也沒有在疫情期間漲價，因此他推估漲價的應該是中下游。」

台灣「熔噴技術不織布」的最大供應商是位於桃園的敏成股份有限公司，從1月30日開工後就24小時不停機，平均每日製造5噸不織布濾材，可提供醫用口罩工廠每日產出500萬片口罩，並稱婉拒外國口罩廠包產線。

這些政府提供的機台，台灣政府與廠商約定，每台機器至少須生產500萬片口罩給政府，120萬片是無償提供，其餘380萬片，政府以每片2.5元收購，達到此標凖後，機台就會免費贈送給廠商。

777對比台灣政府執政行能力差幾班

早講咗移民台灣好過

政府沿用721
7分奶共 2分報復 1分抗疫

又轉身, 屌

尋日有人貼咗另一個財演嘅 以為睇錯咗

師傅

\l/

點睇都係中

海外戶口已開，可以走資了

恭喜晒

［注意］施永青新玩具 ：買‘諾華誠信' 配合金管局 挑戰美資既TransUnion龍頭地位？！

貿易協議恐難履行 美國財政委員會主席格拉斯利：美國需留點餘地給中國

留佢老味，又唔見大戶對師父留有餘地

係師父冇對大戶留餘地

師父對小股民一直不離不棄

師父又中 要千升了

師父咩事呀？
鼠年係沈鳩頭條老鼠閪嘅本命年？

嘩港女終於妹完
隻遠牛睇下等唔等到2幻7先食

肆易生鳩生糕糕糕

樓四

恭喜

差5點係到磨西邊

Cfu 好準

發現佢宜家轉身得好肉酸

有華麗過咩

飛龍唔係星期五晚至出咩？

美國華裔科學家何大一：：「我毫不懷疑它起源於中国」

冇得去日本都大升搞錯

港女升跌從來都係由師父話事，其他嘢根本影響唔到

世界末日啦, 冇得去日本啦

好開始

【fb直播】港股趁反彈要沽貨？
03月05日(四)
17:00更新
16:27建立

女難逃狼爪自脫衣求「快點」 他做一半軟掉還丟5百了事

臺灣

［突發］今天17：15後 深圳、廣州飛往杭州航班全部取消 部分因「公共安全原因」取消

中美要decouple

欣宜1

如果停特區但比bno入

日本靚女親身示範Bra改裝口罩 睇落好立體Twitter熱傳

(突發) 日本擬宣布全國進入緊急狀態

熊gel得啦

我仲想入平嘅EUR 同JPY，唔好升啦好嘛

世界末日

NHKニュース速報 19:20】
中国・韓国からの入国者に指定場所での
２週間待機を要請 政府対策本部

新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府は５日の対策本部で、水際対策を抜本的に強化し、感染者の多い中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することを決めました。

冇提香港

香港特衰係咪無免簽
咁同無得去無乜分別
除非拎BNO

BNO咪又係中國人
呢次有冇位入班日本仔

搵錢果陣就日港友好
到免稅出入境就你係中國人

安倍総理は5日、新型コロナウイルスの感染拡大防止に関連し、インターネット上で行われているマスクの転売を禁止すると表明した。

安倍総理は「インターネットにおいて、マスクが高額で取引されている事例が報告され、こうした転売を目的とした購入が、店頭におけるマスクの品薄状態に拍車をかけている」とした上で、国民生活安定緊急措置法を適用しマスクの転売行為を禁止するとした。

日本開始禁止網上賣口罩

支那人港豬澳深圳灣人境再撘飛機去日本
點睇

深圳飛杭州南京北京既班機全部停航
大家飛唔到的話歡迎過黎香港飛呀喂

同埋台灣又會唔會禁埋一份
日本官方其實將港澳台合做一體
係民間先會分

香港D波罩咁鬼細，又厚，小心呼吸困難

多謝師父\|/

全面禁食野生動物引反彈 中國當局速撤龜鱉禁令

有料

Congress warned of possible coronavirus exposure that may have occurred at AIPAC conference

冇得去日本了

呢間英國航空公司摺埋

Coronavirus: Flybe goes into administration after outbreak struggle

經濟下行，大把企業陸續有嚟

航空業、旅遊業有排爆

師父又講疫情係控制範圍之內

諗吓捱得過嘅公司，疫情過後對手少咗，頂唔住嘅摺哂，需求會大增，太耐冇旅行同坐飛機

股神增持航空公司唔係冇道理，而家股價合理甚至偏低，都值搏嘅

佢唔搞到冚球剷唔安樂 咁都叫做控制範圍之內？

本身想講受控, 收一收講範圍之內

師父都知自己功力勁，唔敢講咁盡

佢講完，深圳啲飛機咪停飛囉

上支香先

好似好多航班冇得入北京
咁有冇得出

美期BB又跌5舊

乜春控制範圍之內，已經當佢喺財經界胡錫進，根本就跟隨緊支共嘅講法

獅子行英國分行中招

武漢肺炎入面支國係源頭亦都係重災區
今次係個好機會令全世界反思到底太依賴支國去傾銷或者開工廠係咪好事
支國一停成條供應鏈就卡住左

以前個TERM, 新常態
日日都作動棍上棍落, 257 - 267 呢一千點區間變左日常移動區域

好似黑鬼碌撚咁發來發去

最後呃埋自己

好撚刺激 千上千落 身法好可以日日行2轉

早兩個多星期係最低位 8.4 應入到
而家急抽升到 8.75

根本美國未爆到最勁，人出面班美股賭徒見升就gogogo

好比師父既移動區間
不過都超唔出師父既一萬點上落市

bno 暫時都唔俾入了

有啲似2008年既含指，核爆之前日日都大奇蹟日咁

依鑊侵侵真係晒軚，佢哋test 得太少太慢，同埋要解決醫保問題

慢晒軚

其他人講唔緊要呀！佢同老燒果啲，明撚知自己有神力，股票至多都係挾吓啲爛賭鬼嚟，而家人命嚟喎dklm

大盈上落市，係時候跟肥佬發玩新世界

師父在各大主流台都係斯文有禮

又要等兩點半

無恥就係無敵

Trading floor

佢一寫文，有講武漢肺炎的話，我一定落墨嘅，放心。沈鳩頭走唔出我五指山。

沈鳩頭呀，你已經燈死左好多人，殺人如麻，你仲想殺死幾多人先肯收手吖？

政協 人大 貝沙灣，真係好吸引咩？

仲要燈到全世界中晒...
疫情聖物圖唔止要加長
仲要加闊出世界版先得

有冇人睇羅博士？
比煎sir搞到佢講好多野

減息疫症利淡 港股雙重受壓
2020-03-05

香港文匯報訊（記者 周紹基）美聯儲突減息半厘，應對全球新冠肺炎疫情，但美股仍向下，市場人士認為，美國再減息確認了經濟出現大問題，減息消息反而是利淡訊號。本港銀行暫未跟隨減息，但分析指減息對本地銀行股不利，港股高開36點後回軟，全日挫62點，收報26,222點，成交額1,111億元，是連續10天成交過千億元。

恒指或下試二萬六

正榮金融業務部副總裁郭家耀指出，聯儲局突然減息半厘，令投資者對經濟前景更擔憂，避險情緒升溫，投資者拋售風險資產。事實上，減息消息宣佈後，美元即時回落，美國10年期債息曾跌破1厘水平，再創歷史新低，金價則由低位顯著反彈。

他預料，今次美國減息「願望成真」，或會令恒指再下試26,000點支持位，上方阻力在26,800點水平。他表示，內地2月份官方製造業採購經理指數（PMI）已跌至35.7，較1月降14.3個百分點，遠低於預期的46，是紀錄新低。當市場重新關注實體經濟的表現，股市將面臨極大壓力。

央行放水作用成疑

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，市場經常重演歷史，早前一直炒作減息憧憬，一旦落實減息，反而是沽貨的時機。他指出，今次美國是緊急減息，顯示當地經濟較市場預期更弱，即使其他主要央行很大機會接力減息，但也難以刺激實體經濟。

他續說，市場對央行「放水」的刺激作用成疑，反而若中美貿易談判有進展，對市場的刺激會更大。雖然他個人認為，疫情不會令港股出現崩跌，但內地股市一天未見復甦，A股及港股實難以重回上升軌。至於美股方面，由於早前亞洲區股市先行下跌，美股卻在高位徘徊，故今次美股跌浪，跌幅會較其他地方大，這或打亂了美國總統大選的各方部署。

師父又投共，跪地叩頭，唔瀨西水瀨北水

師父可能已經被豢養於kol100計畫之下

又話唔會崩跌
但又話難以重回上升軌
真係開乜野都係我中.jpg

白巴有無落場，爽到死 搵呢幾日既錢之後可以休息一排

呢輪賺到夠 真係想俾其他人賺吓

開始覺得要入定啲

14日內到過香港都好似要照隔離

港共將香港基本因素改變咗，所以我就沽貨。

其實成個港股都係一樣，所以我除咗持有嗰少少股票，唔會再考慮港股，長期嚟講會同A股同化，冇投資價值，投機賭錢就可以

當一個地方嘅公司產權唔穩陣，投資落去係賭博，冇人會去伊朗北韓投資股市如果有嘅話，基本上等如掉錢落海

其他國家開始全面封鎖港共，繼日本之後到泰國，入境要自我隔離14日

反送中嗰陣就要走啦

中港股市宜家係睇吓搏大家信唔信中共盤數，佢做假做到幾耐，一日華爾街扮相信中共盤數，個市都唔會冧得去邊

個人睇法，美股冧市抹去嘅升幅，如果計返落港股度，宜家應該係 24000 甚至更低至合理

我驚支共逐步侵吞港資公司資產，喺產權冇保障之下，長線唔適合

乾脆唔玩港股無謂嘥精神，我又唔玩工具嘅，計市場深度同多樣化，揀美股作為長期持有好過，合適嘅位置入場就得

我睇咗過百張美股公司嘅圖，得出一個結論，美股唔好搞嚟搞去，揀幾間好啲嘅公司或行業，以10年期，多數係贏嘅，基本上全部都係30度斜角上嘅，有啲唔止㖭

只係唯一唔好係股息抽稅，盡量買有前景唔派息嘅增長股，要現金流就配合啲ETD咁

鍾意你個講法，投資回報唔再講 %，係講幾多

鍾意你個講法，投資回報唔再講 %，係講幾多度

你的下面

國泰

已經疊埋心水出年先飛

泰國旅遊局否認隔離政策，唔好搣飛住
我估佢地嘈緊交

但應該捱唔到幾耐，其實呢件事好簡單
越多國家封關，就一定要跟住封，否則啲喪屍就去哂佢地度
以泰國而家既疫情，我都開始思疑天氣熱係會有幫助
泰國由頭到尾都冇限制出入境，仲係世上少數容許支國人民落地簽既國家
但佢地都冇好大規模既爆發

全球暖化又贏

連登仔表示係因為泰國唔奶共

笑撚到gap gap聲，泰國唔奶共
桂民海係邊度俾人挾走？

好，我跟

姐係會大升or大跌?

重未知咩係樓12

#13:06

燒山助攻cfu, 直言下星期起全球疫情消退

又一個公主嚟料

千升千跌
都係靠邊站穩陣

正解

諗諗下，美帝爆鑊，衰退要個藉口
侵成日掛嘴邊，大大is my good fd
鬥黎我要善後冇意思，夾計做大龍鳳啦
你幫我做到大蕭條下台階，俾個英勇徽章你又點話
咁多年a good economic, 搬廠唔得，冇後備plan
一個支那停頓就世界末日，同當年樓市跌，痾屎唔出都入哂董建華數一樣

美國爆到，又拉到支那墊屍底，夾計定陰佢，美國點計都係完美

你話喪屍化就緊急狀態，唔係反應不良就反應過敏
正常睇，各國對應都唔合常理
一係全部都嘆慣哂，但要fbi cia 都一齊蠢又好難

一日千升日跌

燈神講完，兩個鐘後全部清倉！

頭一兩次睇都仲會嚇一嚇
但而家日日都係咁就慣左

基本上大家都分道揚鑣咁行
你見港女都係跟阿爺
道指影響無以前咁大
中資股佔太大了始終
阿爺頂住唔驚

師傅早晨\|/

意粉國 啲鬼佬係咪傻嫁

內地水頭足恒指勁彈545
東方日報3 小時前

受惠A股做好，恒指昨日收復10天移動平均線。（中新社圖片）
市場憧憬內地於新冠肺炎疫情逐漸受控下加碼刺激經濟，三個月上海銀行同業拆息（SHIBOR）降至一○年六月之後低位，內地股市三大指數周四均漲接近2%，並帶挈恒生指數升545點，收報26,767點，收復10天移動平均線。「北水」更大手掃入新經濟股，港股通全日淨買入逾62億元。

三個月SHIBOR昨日再跌4.2點子至2.29厘，連跌廿四個交易日。市場資金充裕下，滬綜指昨日曾漲2.08%，收市升1.99%，報3,071點；深成指亦升1.9%，收報11,711點，兩者雙雙「四連揚」累漲逾6.6%。深圳創業板指數周四升1.85%，報2,209點。滬深兩市總成交額約1.17萬億元人民幣，滬、深股通合共錄得淨買入約48.1億元人民幣。

傳新iPhone月底推 瑞聲飆

受惠內地股市做好，恒指高開126點後，升勢持續擴大，尾段曾漲583點，高見26,805點。國企指數收升206點，報10,728點。港股總成交額逾1,327億元，沽空比率16.5%。

新經濟股備受追捧，「北水」分別淨買入約16.52億元騰訊控股（00700）及約5.82億元美團點評（03690），帶動騰訊股價收復400元大關，收市升3.1%，報406.2元，美團亦重返「紅底股」行列，收報103.5元，漲4.33%；阿里巴巴（09988）收市漲2.47%。

市傳蘋果公司（Apple Inc.）新款平價手機iPhone SE2於富士康鄭州工廠進入最後試產階段，希望趕及在本月底前推出。消息刺激下，瑞聲（02018）及舜宇光學（02382）分別升5.04%及2.8%。

專家建議先鎖定利潤

耀才證券研究部副經理譚智樂稱，新冠肺炎海外疫情暫不見改善迹象，單靠央行放水對經濟幫助有限，因此港股周四只是技術反彈，下一站先看能否守穩27,000點，建議投資者鎖定利潤。

訊匯證券行政總裁沈振盈稱，港股未來一、兩周或持續波動，但若海外疫情能像內地新增個案減少、擴散程度減慢，配合環球央行陸續減息，「可將個市挾到好高」，中長線部署仍可買貨，看好手機設備股，惟物管股不宜高追。

港股ADR曾跌279點

DWS亞太區投資主管Sean Taylor稱，新冠肺炎在內地已初步受控，工廠亦陸續復工。隨着內地政府推出刺激經濟措施，有利中國股市表現，特別是房地產及基建。另瑞信亦預期亞洲區股市未來六至十二個月可跑贏歐美股市。

另外，港股美國預託證券（ADR）周四早段普遍回落，騰訊報401.5元，較香港收市價低4.7元；滙豐控股（00005）報50.8元，較港低1元。若按比例計，相當於恒指跌279點。

買黎執

好高同物股

肥佬又叫人買貨

小心肥鳩轉身
尋日比佢靶撚左

唔係尋日先叫人沽咩

cfu進攻號角響起，大家殺入去

死肥鳩訓醒就唔記得琴日講過咩，係咪老人痴呆嘅病徵嚟

師父因時制宜, 唔課金想緊貼我操作, 妄想

咪係
師父: 咁你唔拎返我上年個時講個啲嘢嚟話我

沈振盈：港股技術走勢已轉弱

2019年03月06日(三) 00:12

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，周一晚美股大幅波動，道指一度下跌400餘點，尾市跌幅略為收窄，最終仍跌206點，險守25,800點關口。港股方面，周二亦跟隨低開，一度跌逾200點，但全靠騰訊(00700)「單天保至尊」，大升14.6元，力撐指數可以上升2點收市。

港股在技術走勢上已明顯轉弱，雖然市場聲音認為，近期的升浪是資金市，不用看基本因素，但始終基本面確實很差，扭曲得一時，也不能扭曲一世。周一美股之所以搖搖欲墜，也是源於經濟數據表現不濟所致。

資金有分長與短，短線資金易來易走，若是靠套息借回來的熱錢，更是快來快去，急速炒高後就沽貨獲利。若然因為見到股市突然之間升勢凌厲，就以為是長線入市機會，很容易就被套牢。當然，愈升愈有的其中一個原因，就是一些中小型基金於去年底的大跌市中，在低位減持後，被升市挾到要高追。

內地A股急升，皆因場外配資急增。過去兩次降準，中央原意是救實體經濟，但正如國務院總理所言，新增貸款的增加，形式極不尋常，估計有套利及資金空轉的情況。在A股爆升，樂觀之餘，小心此等資金因需要還錢而急於套現。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

cfu\i/

cfu 好準 \|/

［重要］朱凱迪：減經費、升指標 — 拆解波叔折磨港台四招

估唔到808冇減派息，同舊年一樣 有1790蚊收，10蚊手續費，實收1780，收咗都好多次, 一年都有接近4千蚊，夠去台灣4日

琴晚手多聽咗師父fb 段片個開頭句「大家好」，今朝個肚開始唔舒服

我通常一開波時會做其他野
唔好留心聽十分鐘度
就無咁易奶

我睇完唔覺有呢句
可能身體自動屏蔽左

頭嗰幾秒靜音 之後 見到佢個鳩頭喺片到嗰陣就可以數十秒 然後先開始聽

Cfu\|/

樓王仲持有808 咩?

美股唔夠錢開ib ，仲有邊間非中資好用

有20000股冇走嘅，擺喺致富嘅成本大概3.16，之前喺富途10000股係3.1，收咗1次息喺3.5走哂

呢啲擺喺喥由佢唔理，錢唔係多咪當做定期

人民日報：恢復正常秩序了 4月底除湖北外可不戴口罩

我當留低嘅808買咗隻唔戴嘅勞力士錶，勞力士未必升值，賣出蝕本多，仲要維修，呢隻唔戴嘅撈每年可以有產出，可以買隻seiko 潛水錶，或者咸美頓軍錶

所以股價升跌冇乜所謂，只係買咗隻唔戴嘅錶

我用Firstrade，好似冇最低金額，唔做孖展係OK嘅，特衰護照香港地址就申請到，孖展就貴過IB

致富都有美股買，但手續費貴，而且唔離岸，FT離岸而且有SIPC保障

中共智囊文件︰北京可另起爐灶成立組織取代世衛

惡紫奪朱

中國製model3被揭用舊款晶片
突斯拉道歉：為了盡快提供產品才用舊晶片

近日有中國車主在網上投訴，表示自己購買的中國製造 Model 3 SR+ 車輛配備與標示不符，文件載明是 HW3.0 晶片，但車子卻是用 HW2.5 舊款晶片。中國 Tesla 今日致歉回應，指此乃受限於供應鏈狀況而採取的行動，並指願意為車主提供免費更換 HW3.0 晶片服務。

有車主在網上發文指，其購買的 Model 3 控制器型號實為 Hardware 2.5（1483112），但在《電動車環保信息隨車清單》上，報備資料卻顯示硬件型號為 Hardware 3.0（1462554），與實裝並不一致。據知，目前已有近 400 位車主致電中國 Tesla 投訴。

中國 Tesla 回應，指上海超級工廠於 2 月 10 日開始復工復產，而期間出產的 Model 3 SR+ 基於供應鏈狀況，一部分安裝的硬體為 HW2.5 晶片。Tesla 強調，在沒有加購 FSD 的使用狀況下，使用 HW2.5 和 HW3.0 在乘駕體驗與使用安全上基本不存在區別，故為了儘快提供產品，才使用 HW2.5 頂上。而若是購車時已付費購買 FSD 的車主，出廠車輛則會安裝 HW3.0 晶片。

而隨著產能與供應鏈恢復，Tesla 表示願意為這些車主提供免費更換為 HW3.0 晶片的服務，並請有需要的車主向 Tesla 聯絡，以預約更換。

消息人士指習近平擬前往武漢視察

「假的，假的..... 」

咪由佢同班非洲佬玩，啱呀最好另起爐灶，以後歐美國家一個爐，有台灣加入，肯定好過而家嘅WHO

孫楊聽証會災難級表現

FT拎錢走收費好肉赤
其他都冇乜缺點

我有12000股,均價3.15

唔該樓王
岩岩睇咗，FT啲匯款費真係幾甘下
聽聞已經開唔到IBLLT？得番IBHK係咪真㗎？

遲咗上香\|/cfu

孔子和平獎

在2月24日至3月3日期間，沽空規模增加近150億美元，令美國國內股票沽空規模達8,480億美元。S3在周三發佈報告稱，沽空的投資者按市值計算獲利513億美元，其間標普500指數累積下跌超過10%。
報告表示，自2月24日沽空獲利最多的對象是Tesla，該公司股價累跌17%，做空的投資者7日內賺得11億美元，彌補年初至今90億美元虧損的一部份。沽空天然氣生產商Tellurian Inc.的則是最大贏家，該股暴跌76%令沽空回報達111%。S3預料，如果美股上漲走勢再持續數天，很多股票將會出現補倉，近期146億美元的做空中有大一部分可能持續時間不長，但如果及時獲利回吐則將有利可圖。

如果你有citibank priority，電匯唔使錢嘅免費，但一樣向FT申請電匯補貼25蚊美金，講起我冇咁衰分多幾次入，只係呃咗佢75蚊美金，匯出嚟會對沖咗

IBHK可以用，只係受港共金管局監管，冇SIPC保障，唔知有冇港幣15萬保障？不過IB咁大間唔使驚嘅，不過算唔算真離岸就唔知

孖展佢好平

電匯唔知用TranferWise去FT得唔得，我有開但冇用過，因為Citibank免費嘅，我諗咁嘅方式唔知得唔得？

IBHK轉美金 -> TransferWise -> FT

咁可能冇City priority 會平好多，有冇師兄指出有問題？

IBHK轉錢落本地bank或者TransferWise唔知收唔收費？ 唔收就一定係TransferWise轉錢去FT、SC之類離岸證券行最平，肯定平過銀行唔少

肥佬又轉咩身

【大師睇市】
大師話，港股走勢似過山車，震盪在所難免！佢建議等多少少時間，因為近日下跌時成交量大，料未來動力仍在，預期下周係港股買入機會。

詳情係點，快啲入嚟睇吓大師點講喇！

#沈振盈 #港股 # # # #大師睇市 #東網Money18

下星期睇反彈

師父

佢片入面係Conditional sentence 嚟 最好睇一睇 由第10秒睇起

【大師睇市】港股入市時機還看日圓走勢
03月06日(五) 12:08

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股近日上試26,600點至26,700點關後，又再回落至26,200點附近，並在26,000點水平「揈上揈落」；不過大家無須為此太擔心，觀乎大市日日現大成交，似乎仍有動力向上。

大師又認為，要留意美國聯儲局緊急宣布減息後，美匯跌散之際，日圓匯價急升，並升穿106水平。他指出，圓匯急升令利差交易(Carry Trade)出現拆倉潮，影響日股周五(6日)急跌，相比之下，港股跌幅已較日股少。

至於日圓重要關口，則是104水平，倘若升至這個位置，之後應要有回吐，股市震盪亦會告一段落，之後走勢要視乎美國新冠肺炎疫情變化及內地復工進度，建議大家耐心等候，待日圓下周初升勢轉角，便為入市時機。
－－－－－－

沈大c都睇好 點算

呢套戲叫咩名？諗唔起

咁差好少啫，他日彈一彈就返家鄉，收息多幾次都唔使輸 咪當買咗隻勞力士

奪命金

有用資訊

肥佬近排係咪精神分裂 訓醒睇跌食完個飯睇升

古惑的cfu

你理撚得我呀.jpg & 開咩我都中.jpg

一日跌一日升 呢幾日個股市真係呀婆都識玩^^

我取消個富途account就係廢事擺錢喺支資喥，驚支共冧檔開動沉船計劃，銷毀所有金融數據走佬，病毒敢做，銷毀金融數據一樣會做

買哂所有股票走人，開FT，致富就用咗10年都有

睇8介紹睇唔到有中資bg

冇咪用佢，冇所謂嘅，係收費嘅啫，總之勿擺支資，安全為上

係，考慮緊FT定8

伊朗官員感染新冠狀病毒名單更新

1 總統：隔離
2 副總統：確診
3 國家安全外交政策委員會主席：確診
4 前司法部長：確診
5 衛生部副部長：確診
6 德黑蘭市長：確診、隔離
7 國務委員會委員：死亡
8 國會副議長：死亡
9 前駐梵蒂岡大使、神職領袖：死亡
10 前駐埃及大使：死亡
11 23位議員 : 確診
12 貿易部部長 確診
13 伊朗反間諜負責人感染後死亡
14 伊朗革命衛隊巴斯吉部隊的艾哈邁德·霍斯拉維 死亡
15 伊朗霍梅尼的孫女萊拉·布魯耶迪感染

堅定流
侵侵一定笑到見牙唔見眼

中國平安奪香港數碼身份服務合約

WHO專家看到中國人抗疫後 直呼：「真的超級感動！」

含到雪雪餐習大大都唔滿意

同果個咩數碼證書一樣 有人用架咩
定想又想強制?

有出入口牌子應該就ok

都係一注牛嘅錢

出曬口術

要講埋源頭非中國先滿意

今晚再研究下

意粉3800
美國200

商場果種元氣...

依加日日睇住香港個疫情排名節所下降,不斷俾歐美大國追過,感覺香港就好似係依個疫症既牛熊分界線,過到香港頭既地區牛氣沖天,infected數字會以exponential growth上升,落後香港既地區infected數字就會以linear growth數字上升

紅衫者為麥美娟，右一是777。

屌你

近我強国

雖遠必輸

係,收息當儲錢.再跌溝下佢

阿布泰老細未選先告急！要大量老闆！

fyi

魯哈尼孫女中招
巴斯克部隊首領又中招

刁刁又贏 連瓦解伊朗既政績都冇美國份

好彩趕尾班車做咗老闆

變哂公主艦群了

咁撚幽默呀連狗

D廣告係咪google負責架

唔再買港股,有嘅就算,只有賣出,除非香港嘅政治,社會基本因素改善

緊係google啦
而家除左咸網 9成都google廣告
右上角個x就係同google檢舉廣告
好似係

點會呢 Google Adsense揾唔到食㗎嘛
撳吓廣告可以夠錢俾連狗擋ddos喎 一定係連狗自己揾客先有咁疊水啦

我係呢個

IB每月第一次轉錢去本地銀行唔收費，第二次開始收費

由本地銀行入錢去IB可以用轉數快，最快15分鐘收到，免費

夜期

美期BB又想點

藥廠轉晒生產疫苗，唔夠偉哥，美期咪扯唔起

插到出水

梵帝崗都有 confirmed case 了

師父啲金

唔經唔覺又去返167x/155xx

咁先慘, 本來要回一回氣係好健康
咁快又局佢第二炮, 空氣炮好傷身

星期一返到黎隨時係第二個世界

透過 HKG 分享一則貼文：「熱烈地..」傳外交部發言人華春瑩老公病亡

如果堅嘅話，真係好想聽華春瑩講「中國管控疫情成果，世界有目共睹」

是咪太多帽 自殺

師傅\|/

[死清光]網傳叫春螢老公死鳩咗

Karma is a bitch

【港航危機】港航山窮水盡？電郵向員工促銷機上餐具 最平2元一件

真係折墜

真
賣唔到, 幾多格都唔算落袋

賣空姐絲襪好過啦

師父午間話美匯唔會跌95.8
1223 96.3
1800 95.7

在cfu面前所有人都係笑話

今晚睇怕都又千跌
連跌2日，破麵爺所講嘅日升日跌

伏已中

哇咁好搵

韓國政府剛才宣佈，將從3月9日0時起暫停日本免簽證入境的措施，同時對由日本入境的所有外國人採取特別入境程序。

另外韓國政府亦宣佈對日本全境上調旅遊警示至第二階段。

泡狗真係好小氣
日本封韓國
韓國即刻封番日本

日本禁多次半導體材料囉睇下泡菜點

聽佢講不如入沈門一年，聽下師傅既教導 香港地師傅係股壇清泉，其他開班既都係垃圾

睇來今次股災三大現象成晒型：
上次：細價股 今次：美股
上次 : 周圍投資書 今次：濕鳩投資班
上次：少年股神 今次：未出現

公海前排唔係有十萬美股倉，學生會錢炒股post 咩

學生哥十萬港紙征戰美股日記

然而
臺灣已經贏了

全球鋼鐵製造商也難逃武漢肺炎影響，由於煉鋼原料如錳金屬、矽等原材料，有高達97％由中國提供或提煉，在中國供應因疫情放緩下，鋼鐵製造商正擔心煉鋼材料將供不應求。

《華爾街日報》5日報導，全球鋼鐵製造商的業務也受武漢肺炎疫情影響，報導指出，雖然鋼鐵的主要成份如焦煤和鐵礦，開採範圍遍及全球，且增強鋼鐵強度的錳，也能在南非和澳洲等地區開採，但煉鋼用錳礦加工產品，卻有97%由中國供應。

英國鋼鐵生產商Original Steel Services Ltd.聯合創始人Peter Davies指出，在煉鋼過程中使用的許多添加劑，都來自中國。歐洲鋼鐵協會（The European Steel Association）也在近期稱，有跡象表明，武漢肺炎疫情正影響原材料如錳，和耐火材料的供應。另有北美和歐洲的鋼鐵製造商透露，其供應鏈正受疫情挑戰。

大宗商品定價公司CRU Price分析師Clare Hanna稱，在中國農曆新年假期後，當地錳金屬生產恢復緩慢，出口物流也遭遇問題。

而鐵製造商除了遭遇供應短缺，其也正面臨原料價格上漲問題，除了錳金屬價格上升，AlloyConsult管理顧問Kevin Fowkes透露，自1月中旬以來，煉鋼用矽鐵的價格已上漲約15％。

只差台積電 美國可以逼到大陸到牆角

毒眼咩咩
學生year1借錢買tesla

今次係全港人集體意志, 美股冇得輸!

又多一件：
三倍做多S&P 500 入左600股

Standard & Poor

美國將推行維吾爾族強迫勞動預防法

大選就到.....

咁搞法 好快直落 drop to 0

推廣下本地youtuber
一直有睇開Happy Kongner 依個channel
佢做好多資料搜集 又會引經據典 講下唔同文化 好多片長差唔多成個鐘 睇佢啲片真係學到啲嘢 佢都有片講韓國民主史同台灣史

大家星期六日無咩嘢做可以睇下

支爆未至，咖喱先行。

印度Yes Bank 爆左煲

上次泰國, 今次印度

跌到世界未日咁款

據問國家接管左。

本港再現武漢肺炎輸入個案，日前確診的第 105 宗、69 歲住跑馬地樂陶苑婦人，於印度旅遊時發病，回港足跡遍社區，曾在十多個處所逗留，至近日才確診。今日衞生防護中心記者會上，傳染病處主任張竹君再補充，女患者周日晚原來曾出席多於一個婚宴。

另外，女患者丈夫初步對新型冠狀病毒呈陽性反應，另一名團友今日亦於香港確診，換言之「印度旅行團群組」確診個案或增至 3 人。

Pre-market 都跌成咁。今晚錢錢錢師父係招積定係死老豆

大家又要幫手鏟漿

好羡慕三師兄

食過，太子女勁語言天才。斯拉夫語(烏克蘭語)，日文，廣東語，普通話，英國都喇喇聲。

Ps 唔係食過太子女，係幫襯過東歐餐廳。

第一眼睇都誤會左

以為你話條女幾種語言叫床

講番正經，食東歐妹好，唔好過人世。個pat未夠35就已經大到成個啤梨咁。

Ps 睇得pornhub多

對鬼妹無性興係咪唔正常

最驚影響到侵選情

敗家仔賣賤賣老豆江山俾支共仲咁大口氣

條女坐到埋黎無理由唔獻醜

呢條粉皮玩科學園玩到成pat屎 玩得好Google都唔洗落戶台灣

無意義嫁啦
賣左我地俾人算吧啦

師父話睇得唔淡
劍指易幻狗，做Yen食得餬

有線節目 重點摘要
1.
師父提到 佢年內睇金上到千七千八，現在提早完成，佢幾收貨
2.
當主持人提及mike Pompeo 表示中國疫情訊息或欠缺透明度
師父表示 美國當下應先檢視自己防疫的不足，比較中國政府有否疏漏之處，政治人物發表此等言論不太合適

重唔係KOL100主將，超高質小粉紅！

我懷疑美國cia已經搵到師傅 出手了

錢錢錢吹奏自己推啲股隻隻都升

年僅26歲的日本漫畫家西澤（西沢5ミリ）外界多稱他是「西澤老師」，筆下繪製人物都是大奶妹，過去倚靠網路作品走紅，目前光是她的Twitter帳號西沢5㍉ 就有超過30萬人追蹤。

早前發表的日本漫畫而西澤老師的真面其後在3月曝光了，網民才發現原來是自傳！西澤老師的甜美外在和複製漫畫角色的逆天身材吸引了很多粉絲。

前西澤老師上電視節目是100%還原了漫畫當中的「邊喝飲料，邊畫畫」的場面。作為一個大奶妹的漫畫家也是有好處的！

透過 HKG 分享一則貼文：日本漫畫原來是自傳 作者西澤老師有著同樣的煩惱

\|/
師父早晨

美股收市跌少咗，失望

40 歲已經變成東歐大媽

呢個post都唔少人，龔成我記得行過書檔有本50隻定100隻好股之類，睇封面已經冇興趣，擺明係字數求其執啲股入去。 點解會齊頭? 34隻唔得嘅?

港股有冇廿隻值得長期持有都成問題

JOIN左龔成 D班之後 會唔會變下個巴菲特?

Cfu敵視美帝有原因，主要bloomberg搵咗好幾次英國皇帝做訪問都唔搵佢，嬲!

如果真係會賺大錢的話
點會公開教人咁傻
梗係留番比自己食
就好似呢排我搵錢都搵得多
想比啲你搵一樣

師父就係教人賺大錢

話時話，cfu收費投資班好似平過龔成好多

以cfu嘅質素，應該提高學費到28888蚊起先啱

樓寶跌得勁過808，主要係先前溢價算高，炒到6.X主要基於香港商業環境唔變，以樓寶嘅資產睇，最賺錢係商場同乙級寫字樓，當香港營商環境變差，乙級寫字樓嘅租值同空置率會高過持有甲級寫字樓較多嘅808，好簡單，租金下跌，乙級寫字樓就冇乜吸引力，而且乙級寫字樓租客通常係細公司，會執得較快

由於咁嘅情況，如果真係要買入就要重新估未來商業樓宇租金變化，差餉物業估價署自己睇租金數據同空置率

我個人認為點搞都死，因為營商環境變差，地皮再唔值咁多錢，而且好多公司以政治正確行先，唔喺根本問題解決，就唔會再考慮港股

豪奶一萬點真係唔應該收咁平學費

cfu話而家特價，光復香港之後，就冇咁大隻蛤乸隨街跳

到時係38888起

師父話眼光要放遠啲遠望將來

睇書就睇john bogle啦

hf-800 好型
可惜新line，好難買filter

可以戴住豬咀溝女了

香港財演界確實冇乜新明星，等cfu嗰堆退休或者見馬克思之後，我諗做財演呢行嘅行頭越嚟越窄，搵唔到吃

資訊發達，聽no.買股票嘅人已經大幅減少，講分析電視機前嘅財演少之又少，戴哂頭盔或冇理據，撳張圖鬼劃符嘅多

最後講完一大輪之後最有用嘅資訊係，主持人問財演有冇持有上述股票？ 答「冇」

幾乎十次有九次如是

而家新進嘅財演，我幾乎冇一個知係邊個

除咗麵爺之外

3月︰輪證初班及操作技巧

課程講者︰資深股評人沈振盈、法巴執行董事黃集恩、外匯專家文錦輝

日期︰2020年3月16日、23日及30日(逢星期一，共三課)
時間︰晚上7時至9時30分作現場直播及網上發問，其後亦可透過重溫收看
形式︰網上授課，登入方法將於完成報名後予以通知
費用：800港元正 (本課程獲法巴贊助)
查詢Whatapps︰ 9860 4033

只要好似師父敢言, 力敵索羅斯
先可以做接班人

麵仔！

無法可收息的一對手 匯豐股價永遠在背後

無法可收息的一對手 匯豐股價永遠在背後
縱使青姐始終關注 不懂分析太內疚
沉醉於撈底她不讚賞 匯豐的價卻永遠未退讓
決心衝開心中爭扎 今天all in報答
即使股價插痛我的心 LIN 燈 long call 仍然未送贈

是你多麼高息的匯豐 教我堅毅望著錢路
叮囑我坐艇 不必放棄

無法可收息的一對手 匯豐股價永遠在背後
縱使青姐始終關注 不懂分析太內疚
沉醉於call put她不讚賞 槓桿操作卻永遠在退步
決心Strong Hold之中掙扎 本金不可報答
Strong hold 爆跌跌到好撚甘，一生積蓄無言地送贈

是你多麽驚青的目光 叫我沽盡勿望前路
請准我說聲 真的放棄

笑死

麵仔力敵高登仔者

連登, sor, 未撚訓醒，我返去訓

會唔會送武漢肺炎？ 咁多人上堂穩唔穩陣？

咁嘅環境cfu都唔留喺屋企搵命搏呀

上堂之前, 師父: 各位身體健康

全程都提住要買法巴

cfu睇場檔倫敦金摺咗未？

是我多麼驚青的目光

美股台灣嘅ETF搵到呢兩隻

咁即係得EWT可以考慮，較為活躍，再跌吓我會考慮少少買入做住開咗頭先

以為係幪面超人變身腰帶

喺美帝上市嘅台灣公司，交投唔活躍，除咗台積電TSM之外，可以揀嘅少之又少

我都覺

請指教

左右插 Filter 嗰下直頭可以變身

隻色唔靚，但一樣係一剎那被秒殺

再google吓EWT嘅資產組合，都幾好，科技股最多，地產股不動產少，係管理費0.56%算貴，不過對比港共MPF仍然算平

補link

下星期睇吓有冇低位美股入貨，分段進行，cfu嘅心法「本多終勝」無論美股港股都適用

美股肯調整俾位入貨，好過港女死托爛托

不外乎amazon ，apple，google，mircosoft呢啲，等跌飽先入，台灣ETF如果下星期再落，最好跌穿52週低位㖭,會分段買入

軍工股你有咩好介紹？

EWT佔股比重最高係台積電TSM，其次係幫生果做電話嘅鴻海，即係富士康佔5%比重

而家富士康喺支境賴嘢中，未來遷去印度同回台比重會高過支境，生果都會要求佢生產線轉移

自己諗嘅一條龍組合： EWT、AAPL、TSM 暫時係咁

啱啱睇到呢個交易平台 eToro

呢個係用戶評論

但睇唔到有乜好處，暫時未研究其公司背景，所以只宜觀望

所以先有睇頭

越南果啲一早mark高晒變美股etf啦

用呢種on9邏輯 連3%都冇既地區又有咩意義

唔加密?

冇交投量價格易操縱，同出入貨困難，之前買過隻生物科技股ETF，到清倉時最難走係佢，就算價位升咗，你唔mark低股價冇人接

我唔驚佢mark高，睇舊年一年有1X%增長，今次回落就入多少坐貨，除非戰爭，疫情會過，捱過衰退就有運行

唔使加密喇，又唔係必贏嘅 斷估買貨嘅嘢求其

見強勢po留左名

啱啱俄佬同土耳其達成停火協議，設置一條安全走廊，大選前估侵正路唔會開片住，咁嘅情況軍工股要睇美帝預算加唔加碼先多啲生意

作為一個租租，見到啲租閪冧咁跌好興奮

唔知師父租約完左未

不過美股都幾好，舊年亂操作到清倉都仲贏嘅，執番多少使吓，算老嚟

師兄都有睇nic nic

如果可以直接投資台股可能仲好，佢哋本地有台股50 ETF，增長唔錯，咪埋眼買落去擺十年八年就係

ETF冇乜所謂，咪分段入，開咗頭先有動力研究落去 AAPL跌到仆街時我咪係咁溝，如果唔係要清倉富途戶口，唔會218時走，我自己估有可能上230~240

本身成本先係183，清倉時有45股，不過應該等唔到佢300蚊果吓，太貴

避開cfu去美股

安ching點睇金價？ cfu件黃金甲會唔會穿窿？

間嘢係CFD
除咗美股之外 其他嘢都係槓桿 最出名係抄人哋個倉 不過寧願買ETF仲好
我都係覺得正正經經用返IB FT 之類仲好

一樣被沈 仲要俾麵仔祝福

睇好台灣未來十年有機會變成二流頂一流尾國家，有美帝大力幫手協助佢做重要貿易夥伴，人材有，技術有，要考慮佢嘅ETF作為長期持有

繼承人

現價實在唔值咁多，雖然佢有大量現金，呢隻要等跌飽佢落200樓下慢慢研究，佢轉型做埋media，市場上咁多對手，未必可以成為增長點

邊度有得買

美股EWT，上面大家討論緊

Google再係咁evil嘅話，美帝拆佢骨有可能，實在同支共行得太埋

就係有台塑，所以台灣自己整口罩原料冇問題，唔使好似泡菜咁一斷原料企咗喺喥

疫情過後，文在寅如果日後冇得撈，對支共唔會咁依賴，就算自己設生產線冇so，都會考慮台灣越南之類入原料

半成藥全球依賴支共同印度，可能比重都會分散，最少美帝除咗自己做，會考慮其他國家

兩大世界經濟體 - 美國同日本關係友好，正路想燶都難，呢啲貿易伙伴重要過支共好多喇

歷史上拍住美帝嘅友好國家，好少會變窮鬼國，支共呢30年增長都係美帝扶佢，同美帝敵對嘅國家唔係冧就係殘，睇委內瑞拉就知

家陣支共同美帝係敵對國家，仲有乜理由睇好佢嘅股票？ 港股唔適宜再落注呢個係原因，等cfu慢慢J

師傳話大陸有地方一至二年取代香港，佢話取代唔到向大家道歉！又要回帶！

唔駛道歉啦

傳東部戰區兵變動用火箭炮 共軍戰機墜落天津

街坊軍兵變

東區好撚毒喎

互搶口罩？
貴党真亂

就憑佢啲cash 你仆街都未到佢

唔怪得停飛

我淨係知佢suck極都醒撚過你同我

大家一開始就唔喺相同起跑線上，冇得咁比。

如果一開始就有tim cook的資源，話唔定呢度的師兄弟做得比佢好。

貴黨真亂

至少師父做得好過佢

微軟美國員工確診，聯邦基金利率4月底恐下探歷史次低

CNBC報導，微軟(Microsoft Corp)發言人週四(3月5日)晚間透過電子郵件表示，兩名在美國西雅圖普吉特海灣地區上班的員工確診感染冠狀病毒。微軟子公司領英(LinkedIn)發言人也透過電郵表示，其中一個確診病例是遠距工作的領英員工。微軟Redmond總部隸屬普吉特海灣地區。

臉書(Facebook)3月4日說，西雅圖辦公室的1名約聘人員感染冠狀病毒。亞馬遜(, Inc.)3月3日表示，華盛頓州西雅圖市辦公室的一名員工確診感染「2019年新型冠狀病毒疾病(COVID-19)」。

微軟執行副總裁Kurt DelBene 3月4日宣布，根據美國華盛頓州Redmond園區所在地金郡(King County)公布的公共指引，3月5-25日期間西雅圖普吉特海灣地區與舊金山灣區地區員工在工作內容允許的情況下盡可能在家工作。

微軟2月26日宣布，由於Windows OEM和Surface受衝擊程度比先前預期的還要大，微軟預期「更個人運算(More Personal Computing)」部門營收預估將無法順利達成。

Thomson Reuters報導，美國副總統彭斯(Mike Pence)週四坦承，美國目前還沒有足夠的冠狀病毒檢測試劑盒來滿足預期的需求。

世界衛生組織(WHO)秘書長譚德塞(Tedros Adhanom Ghebreyesus)3月3日指出，COVID-19的全球致死率為3.4%(註：原先預估為2%左右)。相較之下，季節性流感的致死率遠低於1%。

華爾街日報報導，人們越來越相信冠狀病毒的衝擊將迫使各國央行採取更大膽的行動。截至週五(3月6日)午後亞洲交易時段，美國10年期公債殖利率觸及0.810%、創盤中歷史新低，遠低於1年前的2.6%。

芝商所(CME)FedWatch工具顯示，期貨市場投資人現在預期聯準會(FED)最遲將在原定的3月18日例行利率會議上宣布至少降息兩碼。期貨市場價格顯示，今年4月底聯邦基金利率目標範圍可能下探0.25-0.5%。

美國聯邦公開市場委員會(FOMC，見圖)3月3日宣布將聯邦基金利率目標範圍調降兩碼(0.5個百分點)至1.00-1.25%。FOMC表示，美國經濟基本面依舊強勁，但冠狀病毒對經濟活動帶來不確定性風險。

FED主席鮑爾(Jerome H. Powell)3月3日指出，貨幣政策可以成為支持整體經濟活動的有效工具。然而，他也表示FED知道降息不會降低疾病感染率、也無法解決供應鏈破裂的問題，FED知道自己沒有所有的答案。

聯邦基金利率史上最低的目標範圍(0.0-0.25%)是出現在2008年12月16日至2015年12月15日。

＊編者按：本文僅供參考之用，並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請運用個人獨立思考能力，自行作出投資決定，如因相關建議招致損失，概與《精實財經媒體》、編者及作者無涉。

盡得師父真傳 打飛機打到要剷漿

成間Apple咁大 教主係要俾佢揸旗
不如問吓自己醒得過Apple邊條友先再講

彭斯如果奶野的話支共會成為最大贏家
美國鷹派入面彭斯算係最強硬o個個

小弟係會自問: 點樣先可以去到佢/超越佢哋果種水平

如果相信人的成就係98%後天努力+1%天材+1%運氣的話。先自問有冇比唐鳳，tim cook呢d頂尖人材更努力? 可唔可以用後天努力去補番同佢哋天生材能的差距?

佢哋果種"醒"，個人認為大部分都可以通過各種歷練訓練出來。天生的材能主要影響的只係"領悟"的速度。雖然呢種速度就係天材同凡人決定性的差距。

呢鋪譚生可以跳出黎稱讚中國防疫措施有效啦

望咗望Tim Cook條起跑線

1978年，庫克從羅柏達爾（公立）高中畢業。根據畢業紀念冊記載，從7年級至12年級，庫克一直都是學校模範生。不過，他的父母親一直都不知道他的在校成績如此優秀[3]。1978年，他以全校第二名成績，在畢業典禮上代表致詞。菲·珮里斯（Fei Paris）——在羅柏達爾高中指導庫克高級英文課程的教師——形容庫克是「聰明的學生」。他曾代表羅柏達爾市參與過由「美國退伍軍人協會」（Americon Legion）主辦、以高中生（11～12年級）為物件的暑期學生領袖計畫。此外，庫克亦曾是樂團成員。

我唸你條起跑線應該唔會衰過冇讀高中掛
不如響個朵出嚟睇吓wiki點寫你個生平？

不過你話人地喺美國出世所以贏硬你我就駁唔到嘅

跟手會有無人機招呼佢

廣州、深圳等多地商戶遊行，要求商場減租

彭生奶野死釘左支共就係大贏家，彭生奶野但醫好支共肯定大撚鑊。

東歐餐廳個女幾正 mix得黎又不失俄味

重要的的骰骰，好似呢體操運動員！
利申，食過幫襯過間餐廳。

你想講乜嘢?

我係想講: 從"佢點都醒個我哋"呢點，就已經暗示緊"認輸"，"認命"的心態。

再講番你講的係正確: 香港，甚至華人社會，係容不下tim cook，Steve jobs，bill gate呢類人材。的確只有喺美國社會，佢哋先可以大放異彩。

所以我亦唔會太責備香港人冇大志: 係華人社會的規則。磨滅緊一代又一代有志改變世界，為人類文明進步作出貢獻的志士們的志氣。

遲下卜枱試下先

喂，祟禎焦頭爛額之際，李自成或者皇太極點會無啦啦自己瓜老襯？
劇本唔啱喎

重有一間係兩個烏克蘭姊妹開叫Dacha

正宗俄羅斯樣，樣似艾沙雲

美國國務卿龐貝奧將「新冠病毒」正名為「武漢病毒」

-

唉，弟子無參透實戰理論

Tim Cook 原來亦係有份搞當年石破天驚既 IBM think Pad butterfly keyboard

難怪教主會睇中佢

美國咁多人才，根本無野好擔心。反而崇禎同大臣既關係，中央同地方已經返唔到轉頭，你見有人開似實名挑戰宣傳部，果d乜鬼反外國人永居條例就知，大臣互借籍口開火

韓國佬發明咗10分鐘檢測武漢肺炎試劑，已經係韓國境內大規模應用，據報準確率85%

三師兄

支那廢撚到樣樣野都係靠人

上次阿澤介紹間意大利餐廳又係高質

根本中國既基礎科研係垃撚圾到暈，係咁撚巴支閉，北大清華一早係世界級名校啦，國家咁柒有錢

只要俾我瀨過既女，冇一條唔返轉頭，俾錢既係老免既都係

你有無子兄既功架

睇真d呢句係無巴寫

關鍵時刻不忘托市

舌游玉門關神功

舒拉吉記者被特工生劏之後，
沙特王室又爆壇新野：玄武門之變。
親細佬同侄仔，密謀造反，推翻老皇帝。

發夢都諗唔到雞珍會使出「美人計」，非洲佬真係一啲唔揀飲擇食 同老貓一樣最愛老閪殼

晶片，買返嚟，磨甩左個名，之後貼張新貼紙，話係自己自主研發
真係精彩，畢生難忘

後面個男人恥笑成咁

錦都食得落

睇完兩張圖鳩都縮

可唔可以送埋淋奠比佢等佢起雙飛

想講通子兄

疫情速報 ．一名由湖北乘政府包機返港的38歲女子確診

包機班友仔一定引爆第二波爆發

肯撚定
望就望隔離喱十四日發出嚟check到哂
一入到社區就仆街
好多公屋廢老已經開始唔戴罩

帶d變左種既返黎

星期六日d友100%放鬆哂，又唔帶口罩，行山bbq

今時今日原來真係重有8000蚊文員仔呢樣野

出面個市差成咁

係腦細閪啫 一直都有呢啲腦細

鹹濕菜家鄉有飢荒咩？飢不擇食到咁樣樣

808業績

埃塞俄比亞以前真係有
話說埃塞同意粉WWI前到WWII開過片
不過意粉打輸

可能身邊多數都喺非洲大媽或泰臣個女咁嘅樣，雞珍都變女神

唔關市事，係搵水魚做奴隸

分分鐘每晚都挫爆佢

加租7.4%

賊仔雄做主席，似乎改善咗。

鹹濕菜個名真係一流

圖書館重開，室內體育館重開

林鄭真係含撚含到雪雪聲，下一步一定係重新批自由行

泰式酸辣湯》WHO會議 泰國代表狂嗆主席與譚德塞

泰國代表前面條友恥笑成咁

安倍呼籲在支境嘅日本企業回流日本，好喇，美、日、台資走哂佬之後，仲有德國肥婆法國馬克蟲帶領嘅歐盟，咪睇佢走唔走

\｜/ 師傅

福建泉州市六層高酒店倒塌，有人被埋，疑為指定隔離酒店

千其唔好去圖書館，參考佛堂佛經染滿病毒，即係書本可以係病毒載體

書中有冇黃金屋我唔知，書中有武漢病毒就機會濃

我睇下一個噩夢會係美國大爆發，而家班美國佬都唔知做乜撚野
明星仔同我講美國仲係冇人帶口罩，亦唔批准大學停課
我就想睇下林鄭係咪夠膽封美帝關咁把炮，唔封的話，香港肯定會大規模爆發

圖書館啲書本身已經勁撚污糟

好似啱啱開完武漢肺炎聽證會，對好多嘢大開綠燈，除咗撥款，仲有政策幫助藥廠加速研製疫苗，藥物下令搬返美國，美國政府收出產藥物等等

照正侵唔會唔知搞唔掂疫情，佢大選就好危，文在寅都要為口罩道歉

但問題在於做防疫工作做幾多，好多野都係個州去決定，聯邦政府或者兩會白宮唔會講太多，除非已經全國爆發
而家都係個別州份入緊急狀態，但好多大城市生活如常，除左搶物資

聽光明頂早幾日節目，美國白鬼唔係搶糧，係買多幾支槍同多備子彈，有人有支點22，一支雷明登都唔夠，去買多支AR15，買幾百粒子彈

所以買槍率急升5成，搶米嘅大部份支鬼嚟

我都懷疑緊佢地係咪打算用肥仔金標靶療法

我信德州會

美國大爆發真係唔出奇
因為當地睇醫生費用真係好貴
就算係美國人都係
唔係好多人可以負擔到
分分鐘入一入院使你幾皮美金
有可能令好多人就算有事都唔會入院

想跟進依個新聞

唔係大多數有買醫療保險咩？

如果美國打工個老細好人咪幫你供
但唔好人的話就真係要自己比埋
萬一人工真係唔高的話再出多份錢買醫保真係唔容易

美國截至3月2日已有91宗新冠肺炎（COVID-19，俗稱武漢肺炎）確診病例，死亡病例也增至6個。隨着疫情威脅升高，公共衛生專家憂心，美國近2750萬人沒醫保，且有上千萬非法移民，加上美國政府未規定有薪病假，低薪勞工生病後不敢請假硬撐的職場文化，都可能形成美國防疫破口，導致疫情擴散。

今日睇咗一條YouTube 片 有差唔多4成人係無醫保
有啲大公司就有幫員工俾一半 同埋trump trump 唔係廢咗黑鬼個醫保咩？
條片睇到話住一晚要成一皮美金 有一個人醫老公心臟病搞到要賣樓

Sorry 係總人口8.5%

好似美帝呢種成個醫療制度幾乎全靠醫保既國家，大規模傳染病爆發絕對係災難。醫院唔肯醫，病人唔肯入廠，保險公司唔想埋單，應該會亂撚到九彩。

菲律賓逮捕咗兩個解放軍！

而家美國有肺炎爆緊
呢種情況下obama care係咪有佢o既好處出到黎

我係美國窮人一定會用自己條命去打爆成個痴撚線體系

個個話奧運，日本會爆
其實講政府國家實力 即係債同埋國家權力
講企業 即係錢同出名既公司

其實真係近十年因為支那認叻
就比人睇小哂
車基本上玩哂去到車呔，所有野
又sony又三菱
政府又有郵政又東北電又jr

另外個日圓po已經有勁人講日圓點解勁因為負利率
雖然唔係好野但都係穩定日本地位既一個象徵
支幣之前想國際化都係得啖笑就知

唯一陰謀論睇希望今次老會野死哂
日本政府會多好多錢
又會唔會令後生擺脫到舊既垃圾加鎖
見到希望先會令到日本人肯生唔會滅絕

但真係講下講下比人覺得小日本到2000億就爆

日本放送協會(NHK)引述厚生勞動省報道，鑽石公主號郵輪上一名香港男性感染新冠肺炎後於昨日(6日)死亡，令郵輪的當地死亡人數增至7人，亦是首名鑽石公主號的港人乘客死亡。
厚生勞動省指該名男性於昨日去世，但沒有公布死者的年齡、是船員抑或乘客，以至其他資料。

死喺日本都係一件好事

沈門咁撚靜
要師父出來STIR下
有請師父

2020年03月06日 錢錢錢打到黎

口交部華春瑩老公rip咗，有傳中武漢肺炎而死

美國班人完全未重視隻病毒
最基本口罩、酒精洗手都冇做

除非雇主幫買
否則大多數人冇買, 原因: 佢地認為貴...不必要支出...

有槍到時咪可以搶免費糧食call 免費g

擺明睇得living dead多

NY宣佈緊急狀態

德州電鋸殺人狂真實版

黎巴嫩宣佈自己冇錢還比世銀

一帶一路國家之一？

link

要多開, 又要執相執片

一早估到台灣會收緊投資移民條件，早兩三年前買層樓用公司hold樓，當物業管理公司就得，家陣開實體就要預生意唔得蝕水要守，咁2球未必夠，要預3球港幣

小妹

但

同埋要請最少兩個當地人呢吓煩
冇番咁上下人工人地鬼會幫你做

而且係人都知你請佢係為左件藉，春袋就俾佢嘅揸住左手

呢個唔擔心，可以炒人換人嘅，開頭嗰年零兩年90%蝕嘅，係蝕幾多，自己都要食要住，唔預3球隨時埋唔到欄

要請2個人冇問題嘅，開檔實要請人，係睇做乜嘢，睇嚟都係做小型快餐店擺幾張枱，做吓港式茶記算 請waiter人工平，蝕水都仲可以有飯食

開IT公司就唔好，IT佬平嘅冇好，貴嘅蝕人工蝕死，仲要唔知有冇output

it發展真係學師父咁要睇長遠
冇可能兩三年就有output除非你係好top

台灣有啲早餐店真係齋做早餐嗰轉都做得掂，我喺台北食過有間本地人去嘅，就係賣幾款三文治同咖啡珍珠奶茶，2個人做

一個收銀一個整，得幾張檯多數人外賣，收銀幫手執碟，我又唔覺特別好食，開早7:00收11:30，養到2個人，幾好呀

我諗我去開未必蝕，自問做港式三文治熱狗等等唔會輸蝕比佢，又唔困身，養到自己，一星期開6日夠做啦

最佳移民去台灣點睇都係娶個台灣妹最好 用依親理由歸化，慳返3球，入啲高息台股做被動收入，再炒吓美股買架車做的士揸吓，鍾意開唔鍾意唔開，諗起都爽

嗰邊的士牌唔使錢，通過駕駛試去申請就得

上次都講過，台灣做飲食易做，因為平均水準太低，然後成本又低。大家成日覺得台灣食野平靚正，但我地去旅行食既野梗係好食。台灣都好多劣食，睇住佢拍烏蠅都好似冇乜野咁

台灣啲食店係夠膽死賣哂就收工，一日做幾粒鐘生意，唔似香港。我有間食開既牛肉麵，佢老味一星期三日公休 有啲早餐店賣飽餅既，賣到九點十點賣鳩哂就收檔。仲有一間，一日賣幾十碗，一定要預約，要早幾個月訂最少

咁都做得住，以香港人做飲食既方式，喺台灣係可以發達既

娶個女人嘅使費，長遠計，一定多個三球啦

原來匯豐倫敦穿50蚊
香港班廢老

三師兄已經進入左二師兄既思考領域

港英年代：聖誕鐘，買匯豐
支共年代：臨老唔過得世

取到郭台銘個女（唔知有冇），唔止慳三球，仲有機會多5球

二師兄是我的人生導師

香港人做飲食根本係做緊間餐廳嘅奴隸

Google話佢有三個女，但結哂婚未唔清楚
我諗娶到的話，嗰五球應該係鎊黎

國泰港龍 女地勤賣罩 呃逾300萬

炒口罩
抵撚死

係咪又要召喚文集

重點係 7條友可以係短時間內攞到3百萬出來
究竟係幾有錢先得
怪唔之得香港樓價冇跌過

根本未開始跌

呢個係一定！
民主黨sander 大總統trump都係同意

賣口罩好過賣胸罩

賣口罩都發達

想學野

福建間隔離酒店無啦啦冧另類治療

每人四十萬左右cash 其實冇咩咁勁，佢地隨時覺得呢d 國難財機不可失全部cash 拎出黎

好dum本

袁國勇：武肺疫情不會完結

應該長期置頂

KA 班阿婆胸罩 不了

全球經濟玩撚完
香港經濟玩撚完

識食一定食廚叉

唔出奇
肺炎就算你好番都一樣可以傳染比人
而且而家完全冇特定徵狀
好多人要照幾次先出到係陽性
你點知全球有幾多係隱性患

如果袁生所講係真，咁全球經濟玩撚完。
咁美帝會減幾多次息？

減到零就要停
最快應該3次就到

今次隨時爆得勁過08年
08年爆主要都係雷曼同次按引起
今次肺炎直頭影響埋製造業
成個產業鏈停頓哂, 企業冇利潤還唔到債
一環接一環

衣家就係睇緊產業會唔會停頓到引發債爆
會既話就系統性崩潰一定衰過08

美帝都負利率唔知會點

未到最後既狂歡，唔知幾時爆

媽呀！我好興奮呀！

唔知師父幾時出嚟講美股已經爆咗

興奮？

小心俾人扭耳仔

師父最後叫人買貨，
而家仲加埋 dr. 袁

睇嚟冚球剷不遠矣。

英國王係咪all in左美股

隨時成個金融+經濟系統reset
之後好似愛因斯坦咁講 番去石器時代再鬥過

敗走美股都逃唔過師父嘅鳩鋼捧沈判

唔止金融經濟reset
隨時會打仗
最簡單好似支國咁各個省份互搶物資
同時開始唔聽中央枝笛
之後演變成各個省份間互相開火
意大利都有可能會行呢條路

我都想知到時啲人仲信唔信銀紙呢樣嘢

意大利南北不嬲唔啱啞
Btw 全球隨時開戰

你以為點解我要買實金？

鳩鋼棒

美元可能係最後希望

做農夫種田自給自足

愛恩斯坦講嘅

cfu貴為財經界支共代言人都俾Youtube黃標
有無搞錯
GOOG係咪想被祝福

依件事分分鐘引發市場恐慌

澳門政府公布入境新措施，3月8日12時起，入境前14天內曾到德國、法國、西班牙或日本人士，必須接受醫學檢查。
而由3月10日12時起，入境前14天內曾到上述國家，須按照衛生當局要求在指定地點接受14天隔離醫學觀察，澳門居民可在衛生當局認為適當的家居地點接受醫學觀察，非澳門居民在指定酒店隔離醫學觀察的費用需自付。

世衛專家來中國開會原來是這樣研究疫情

錢同女人，喺唯一解釋到班所謂專家點解成日講埋啲冇邏輯同荒謬嘅說話

係因為連登仔醒過班專家

「沒口罩者，恕不招待，No Mask No Sex。」

真係手持口罩有西屌

咁人民幣就係最後希望

cfu \|/

信Cfu 唔驚

意大利爆到七彩
會唔會搞到無歐聯睇㗎

【摸魚手扎】金融惡法，誅殺政客（渾水）

剛當選區議員的政治朋友傳來了一單新聞，內容很「金融」，一點都不「政治」，但依然引起了政治人的惴惴不安。大致內容是：

原訟法庭駁回針對證監會就多項仍在進行的調查有關的搜查行動，所提出的司法覆核申請。那是源於多名司法覆核申請人反對由裁判官發出的搜查令，理由證監會依據有關搜查令檢取及持續扣押數碼裝置，並要求交出電郵或這些裝置或電郵帳戶的密碼屬不合法，侵擾他們的私隱權。

不過，法官指出搜查令清楚地授權證監會檢取數碼裝置，又指私隱權並不是絕對，證監會根據《證券及期貨條例》，可要求申請人就載有或相當可能載有與證監會調查有關資料的電郵帳戶，及數碼裝置提供接達途徑，即使有關電郵帳戶及數碼裝置，相當可能亦載有與調查無關的其他個人或私人材料。
簡單來講，就是法庭直接承認可以授於證監會權力出搜查令去查被調查對象的手機、電郵和所有電子裝置，就算是不涉本案的私人資料都可以查。

處理金融相關的案例通常涉及證監會、警察商業罪惡調查科和廉政公署，視乎案件性質。各機構的調查權限、功能和起訴方法有不同。如果是股票相關的，有時止於證監；如果案件涉及的東西很多很複雜，那麼跨機構合作也是有的。證監的調查方式跟大家理解的常識有異，比方說，大台電視劇警察最喜歡說：「依家唔係事必要你講，但你所講嘅嘢，都會用筆記低，將來可能成為呈堂證供。」換言之，我們常理認知的情況是被警察調查時，你是有權保持緘默；不過，被證監調查卻不可以，你一定要講，不可以迴避答案。這已是很大差異。又例如，警方會高調捉人，例如我專欄老闆肥佬黎、李卓人等，捉到國際社會都知；但被證監調查或邀請協助調查時，你是不能告訴人你被調查或協助調查，因為那是犯法的，所以被證監調查就有被特務機構調查的感覺。

如果證監會可以輕鬆查手機或電腦，那麼的確是更方便去做政治清算。先不要以為金融歸金融，政治歸政治，星火抗爭機構是因為洗黑錢而被停帳戶。其中一位年輕人也曾收過星火錢，其後也因洗黑錢被調查。香港無國安法或23條，金融罪就是一項很好用來政治清算的法律武器。

以金融法去做政治清算有幾個可怕之處。如上面所提，你不能保持緘默，必須回答問題。第二，你不能告訴別人自己被查，這點就不必多說了。第三，用政治入罪門面上不好睇，金融罪經濟罪街外人不知就裡會覺得你貪心抵死，自然少了被逼害的政治光環。第四，證監可以用查A罪名的理由，然後盡看所有私人資料，那麼很多資料都不安全了，間接找B罪名的證據。第五，金融經常有聯合行動，你不能排除被證監拿到的資料流給警察的可能。尤其是社會契約和信任被破壞，國家機器壓下來，big brother is not just watching you，他可以做的東西很多。

最近這個法庭結果是很得人驚的，至少政治人要驚，但無乜人關注。一來香港太亂，要關注的東西太多，二來香港政治大多數人都是金融盲，建制派都係。我人微言輕，要講的也講完。

死十次都不夠

張圖
Btw 戴生轉左口風啦

隻力架隨時玩過支那幼幼

美金 vs 冥幣

德國佬教你屌閪防武漢肺炎

台灣研發左15分鐘武肺快速測試

衞生防護中心稱疫情暫不似會停 未來或要視病毒為嚴重流感

我睇都要黎一鑊大爆發呢班仆街先識死

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指出，同意專家意見，現在來看，疫情不似會停，未來香港可能要轉變防控政策，例如視有關病毒為嚴重流感，大家可能要接受這情況。

不能消滅就要共存
不過呢一刻個病上真係冇計
就算北半球夏天真係有緩和
但南半球會係冬天同樣爆發
之後又到北半球冬天輪流爆
始終隻毒太大威力

嚴重流感係可以死幾十萬人架喎

近排輸錢 上嚟叫春

係沈門多咗新人定啲人改哂名
上少一排唔同哂面口

沈判係一個淘汰制度。 好多門人已然起唔番身

瞓低咗了

沈判咗幾獲都仲係到應該開心定唔開心好

化左做灰拎黎供比師父做肥料

得返半條命

美金勞力士9999

班狗又轉新玩法

最緊要人冇事

企哂喺寶琳吹水

弟子不是無情物
化作袋泥更護盈

好句

見到cfu 輸得仲金

拎黎做下期標題正

師父之前話武漢肺炎 = 嚴重流感
竟然講中左？
張竹君抄師父，執師父口水尾
師父個節目唔通可以直通衛生防護中心指揮部？

可以參考當年西班牙流感

西班牙型流感可以簡單分為三波，第一波發生於1918年春季，基本上只是普通的流行性感冒；第二波發生於1918年秋季，是死亡率最高的一波；第三波發生於1919年冬季至1920年年春季，死亡率介於第一波和第二波之間。

.....

第三波流感在大約1919年冬季開始在許多地方出現，至1920年春季起便逐漸神秘地消失。

FROM WIKI

睇黎都係等病毒神秘消失

其實果時沙士點消失

都係突然消失

德國佬咁幽默

其實唔係突然
一來係咁啱遇著天時
當時四月尾連續一星期落雨加天氣變熱
令病毒難傳染
二來係當時成功搵到傳染源頭同隔離超級傳染者

班支畜成日講既美國係流感死好多人, 好似係H1N1, 即係西班牙流感個隻黎

隔離post見到

外國傳媒報道，全球最大產油國之一的沙特阿拉伯似發動「價格戰」！消息拖累沙特股市重挫7.15%，當地國營石油公司沙特阿美(Saudi Aramco)暴挫6%，低見30.95里亞爾(約64港元)，跌穿了招股價32里亞爾。除了沙特外，阿布扎比、科威特股市亦大跌逾5%。
(註：中東股市每周開市為周日至周四，有別於其他地區股市)

沙特上周六(7日)大幅降低售往歐洲、遠東和美國等國外市場的原油價格，折扣幅度創逾20年以來最大，以吸引國外煉油廠購買沙特原油。與此同時，沙特還私下告知市場參與者，如有需要將增加產量，即產量可達到每日1,200萬桶的紀錄水平。

由於全球為對抗衛生風險，導致原油需求降低，若沙特增產將變得雪上加霜。有大宗商品對沖基金經理直言，沙特此舉相當於在原油市場「宣戰」。

報道指出，沙特大幅下調原油出口價格，每桶減少6至8美元的幅度至少是20多年之最，以提供遠東及歐美客戶更划算的石油；目前沙特每日產油約970萬桶，消息人士表示，預計到4月，該國每日產能很可能會到1,000萬桶，如有必要，提高到1,200萬桶也不是問題。石油輸出國組織(OPEC)的減產計劃將在3月結束。

石油顧問機構FGE中東地區經理Iman Nasseri直指，沙特準備打「全面的價格戰」，亦有對沖基金經理形容此舉「形同對石油市場宣戰」。

能源諮詢公司FGE中東董事總經理Iman Nasseri表示，沙特正打響一場全面價格戰，現在有兩件事已經很清楚：第一，大幅調低原油售價將是沙特應對石油輸出國組織(OPEC，簡稱油組)及盟友(合稱OPEC+)分裂的第一反應；第二，OPEC已死。

事實上，沙特過去也曾利用價格戰打擊俄羅斯或美國頁岩油，如2016年時油價一度跌到每桶27.1美元，1998年甚至出現過9.55美元的超低價，而現在疫情造成需求低迷下，市場預期油價可能落到每桶30美元，諮詢機構IHS Markit甚至估計，第2季國際油價可能低至每桶20美元。

【崩跌一成 油價創5年最慘表現！】

事實上，受累於產油國聯盟減產談判破裂，導致國際油價上周五(6日)出現5年以來最恐怖的崩跌！
紐約期油上周五收報每桶41.28美元，跌4.62美元或10.07%，為2016年8月以來收市新低，並創自2014年11月28日以來最大單日跌幅。布蘭特期油收報每桶45.27美元，跌9.4%，盤中最低見45.18美元，創2017年6月以來新低。總結上周，紐約期油累跌7.8%；布蘭特期油則累跌8.9%。

據報道，石油輸出國組織(OPEC，簡稱油組)及盟友(合稱OPEC+)在維也納的會議上周結束，油組代表指雙方沒有達成協議，並會繼續進行磋商以穩定石油市場。

OPEC於上周四(5日)曾建議擴大減產每日150萬桶以應對新冠肺炎疫情引發的油市需求下降。不過，即使OPEC「龍頭大哥」沙特積極推動擴大減產，但有關建議仍遭到另一方牽頭的產油盟友俄羅斯拒絕。

值得留意的是，隨着維也納談判破裂，石油市場出現另一重大風險，這就是現有的減產協議(每日減產210萬桶)將於3月底就結束。

外國傳媒引述市場人士稱，俄羅斯可能一方面預期石油市場有望在未來數月恢復平衡，另一方面則盤算着美國頁岩油行業恐正遭受到目前油價崩潰所帶來的陣痛。

IHS Markit能源市場分析師Marshall Steeves表示，相信俄羅斯是要讓油價下跌到頁岩油生產商無法承受的地步。他續說，最近更多頁岩油企已經破產，而行業巨頭如埃克森美孚亦宣布了減低相關領域的資本投入。
FXTM高級研究分析師Lukman Otunuga表示，目前最令人憂慮的是石油市場長期受困於需求下降。對於今年以來油價已經累跌近30%，Otunuga坦言，已經無法知道油價何時見底。

WTRG Economics能源經濟師James Williams則認為，全球經濟從肺炎疫情的陰霾中復甦起來的時候，如果美國油產下降，將在今年秋季對OPEC十分有利。他並指，低油價亦有助加快經濟復甦的步伐。

同埋個陣話過又係係實驗室leak, 唔知真定fake news

點睇堆股評人？沈大師，青姐，丁sir..

開定先

沈陣營第三百一十九期 - 轉身必須快、龍門及時搬

啱啦！法國、德國呢啲要爆大大鑊先會醒覺，之前𡃤共咁過癮

俾cfu揮春燈撚住個倉

好彩一早賣曬

有埋簽名版

下期，開咗先睇到

寄去政府總部啦

早期防控係講緊佢出論文前未話要封關嘅時候，嗰時的確算做得好，但唔肯封關就等於必定會有社區感染

\|/ cfu

口罩換勞力士日子不遠了

地球村喎 一個歐洲喎 全球化喎
打臉打到啪啪聲

聽日會唔會一野隊穿255

仆街大戶
星期四仲夾硬夾死268熊先插落去

中共所有野都可以做假，除咗一樣會喺真

唔使驚 有歐盟

菫建華?

路過禮賓府塞張入去

黨航cut哂日本port
航空業大重創

黑期248

等睇師父叫人撈貨

油價急跌, 但記得幾年前中國向俄羅斯買油已經定左個最高價
好似點跌都唔關佢地事

中石油前幾日出黎話天然氣合約因為「不可抗力」因素不能履行，應該好快會走埋俄佬數

我真係想

沈判喇師父救命

黑期千幾點

【另類指標】沈振盈：華爾街「走火警演習」
03月09日(一) 07:00

過去一周美股大上大落，前一星期大跌逾4,000點，道指最低跌至24,681點。到了上周一反彈近1,300點之後，市況大升大跌，每日波幅皆逾千點。市況之波動，主要是新冠肺炎疫情於環球擴散，但美國聯儲局又突然大幅減息，導致市場出現敏感的反應。而事實上，疫情在全球擴散，是大家始料不及，但市場的反應也是過度恐慌及敏感。至於美國的減息決定，雖然有助紓緩恐慌情緒，但也製造了另一個恐慌，就是令投資者認為，現時的前景太惡劣，故此聯儲局才會這般急於有所行動。

從玄學的角度分析，本周市況仍是反覆尋底的格局，好大機會在星期三轉勢。今次美股之跌，估計只是「走火警演習」，暫時仍未是見真章，皆因美國仍有再減息的可能。到了聯儲局用盡了「減息子彈」之後，就將會是最危險之時。

本周每日的股市走勢預測：
周一(辛亥日)為天干屬金地支屬水，金生水之局，市況仍現淡勢。
周二(壬子日)為天干地支皆屬水，全水之局，反覆尋底。
周三(癸丑日)為天干屢水地支屬土，土剋水之局，見底反彈。
周四(甲寅日)為天干地支皆屬木，全木之局，走勢向穩。
周五(乙卯日)則為天干地支皆屬木，全木之局，早段出現強勢。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
－－－－－－

黑期穿250

金去到1700
十年債去到0.5

美股三大期指跌到仆晒街，美匯跌，紐約期金接近1700，今日港股冇好嘢

咁多位清有咩部署

好多清等緊你部署再部署喎

認真，今晚睇睇美股點行

一個 weekend 歐元又爆升到 8.85

一齊入牛博彈

我覺得道指日線行緊頭肩底
但唔知啱唔啱

認真，陣間睇睇師父點講

早晨
\|/

黑期多五舊

Molamola

其實沙特咁做對自己咪又係傷
雖然佢有本錢輸

變返1k

師父救市

08:08 美國標普500指數期貨暴跌至2,819點，觸發交易限制

係咪第一次

去ifc部署

我都睇唔明佢點解咁做，依個時機有咩特別？

245前底都穿
要見1字頭定8字頭

Gel 靚個頭

唯一諗到係想趁機做低伊朗

我比較有興趣 a股 係咪真係可以遠不跌

琴日先出數據貿赤
點都跌一跌麻

做一做樣跌幾十點

爺西話升咪升
睇佢放唔放水
不過買左就唔比你放

今日係飛刀日
邊個接飛刀，強積金月供係唔係今日會做野

Source?

997

998

999

1000